<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>JQ Liang</title>
  
  <subtitle>Be gentle with yourself</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2022-12-15T14:52:45.190Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Jiaqi Liang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>🐏</title>
    <link href="http://example.com/2022/12/15/%F0%9F%90%8F/"/>
    <id>http://example.com/2022/12/15/%F0%9F%90%8F/</id>
    <published>2022-12-15T14:04:52.000Z</published>
    <updated>2022-12-15T14:52:45.190Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>读书笔记写到了克拉拉，后面快速看完了《克莱因壶》和《杀死一只知更鸟》，读了之前的读书笔记，好像小学生的流水账日记啊。哈哈，好久没写博客、Notion、flomo，我真的好多好多写东西的地方。</p><p>2022年已经进入尾声，在这个新冠历3年的时刻，我阳了。应该不仅我阳了，至少半个北京都沦陷了。烧退的还比较快，之后一天一个新症状，嗓子痒-&gt;舌头上起口腔溃疡-&gt;咳嗽-&gt;鼻塞-&gt;打喷嚏流鼻涕……明天会怎样，明天更漫长，明天会更好。</p><p>这是完整居家的第三周，加上前面零散的几天，在家待了将近一个月了，效率挺低的，但是属于自己的时间应该还是多了一些，弹了一段时间吉他，录了几首歌，读了一些书，看了一些综艺、剧和电影。听起来还不错，做了很多好吃的饭，但是自从这周羊了之后，就对这些饭厌了，尤其是没有辣椒。</p><p>2022年真的是很无聊的一年，什么有趣的快乐的新鲜的事都没有发生，我的毕业季，回家躺了一个月，真的好惨。想念稻城亚丁的星空，想念垦丁的海，想念大自然与自由的空气，和潇洒的灵魂。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;读书笔记写到了克拉拉，后面快速看完了《克莱因壶》和《杀死一只知更鸟》，读了之前的读书笔记，好像小学生的流水账日记啊。哈哈，好久没写博客、Notion、flomo，我真的好多好多写东西的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年已经进入尾声，在这个新冠历3年的时刻，我阳了。应该不仅我阳</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="情绪随记" scheme="http://example.com/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《克拉拉与太阳》</title>
    <link href="http://example.com/2022/11/11/%E5%85%8B%E6%8B%89%E6%8B%89%E4%B8%8E%E5%A4%AA%E9%98%B3/"/>
    <id>http://example.com/2022/11/11/%E5%85%8B%E6%8B%89%E6%8B%89%E4%B8%8E%E5%A4%AA%E9%98%B3/</id>
    <published>2022-11-11T09:30:18.000Z</published>
    <updated>2022-12-15T13:58:14.493Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一本和人工智能相关的童话故事，我这么评价它。全书是以克拉拉的第一视角讲述的。</p><p>克拉拉是一个AF，人工智能机器人，她有极强的观察能力和情绪洞察能力。她（我觉得克拉拉是个姑娘）被乔西选中带回了家，乔西是克拉拉生命里唯一的最重要的人。</p><p>乔西从小体弱多病，她的姐姐也在早年去世了，母亲害怕再一次失去乔西，接受了卡帕尔迪的大胆计划，卡帕尔迪是一个极其理性的人，他相信机器人可以完全代替人类，于是他想让克拉拉变成另一个“乔西”，让克拉拉代替乔西活下去。无私的克拉拉答应了，同时，她锲而不舍地对太阳做出请求，让太阳治愈乔西，最后结局像个梦境一样不真实，乔西真的好了，克拉拉也结束她的机器人生涯了。</p><span id="more"></span><p>从头到尾，克拉拉都是最无私的那个，她可以学习人类的一切能力，除了人类与生俱来的自私，人工智能机器人之所以无法代替人类，可能不是功能的问题，是情感，是自私，是人的贪婪和欲望，世界的进步和发展，不单单是因为对科学的追求，更多的是商业和资本，互相裹挟着。</p><p>克拉拉真的很好，她一定是最好的陪伴者。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是一本和人工智能相关的童话故事，我这么评价它。全书是以克拉拉的第一视角讲述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉拉是一个AF，人工智能机器人，她有极强的观察能力和情绪洞察能力。她（我觉得克拉拉是个姑娘）被乔西选中带回了家，乔西是克拉拉生命里唯一的最重要的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔西从小体弱多病，她的姐姐也在早年去世了，母亲害怕再一次失去乔西，接受了卡帕尔迪的大胆计划，卡帕尔迪是一个极其理性的人，他相信机器人可以完全代替人类，于是他想让克拉拉变成另一个“乔西”，让克拉拉代替乔西活下去。无私的克拉拉答应了，同时，她锲而不舍地对太阳做出请求，让太阳治愈乔西，最后结局像个梦境一样不真实，乔西真的好了，克拉拉也结束她的机器人生涯了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《活着》</title>
    <link href="http://example.com/2022/09/13/%E3%80%8A%E6%B4%BB%E7%9D%80%E3%80%8B/"/>
    <id>http://example.com/2022/09/13/%E3%80%8A%E6%B4%BB%E7%9D%80%E3%80%8B/</id>
    <published>2022-09-13T11:42:39.000Z</published>
    <updated>2022-09-13T11:49:53.302Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>拖着这篇读书笔记已经一周了，读这本书都没有用了一周时间，惭愧。《活着》一定是我读起来最痛快，丝毫不想停下来的一本书。</p><p>余华先生和《活着》都盛名在外，在印象里都说这本书很压抑，尤其上一版是黑色的封皮。我买了最新版，封皮是白色的泼墨画，给我的初印象和上一版比真是好太多了，整本书读完的心境就觉得，白色更合适，黑色不好。最初翻开这本书，没有目录，些许有点压力，怕自己读着会中断了。结果，不止不会中断，可以说是读的最快的一本书。</p><p>这本书是讲了一个故事，主人公“福贵”以第一人称讲述了他的一生。一本书装下了他的一生，厚重而丰满。福贵是个既没有福气，也没有贵气的人。</p><span id="more"></span><p>还没读几页，福贵就从一个少爷因为赌博输光了家产变成了穷人，他爹积郁而死，从此他决定重新做人，在乡下开始了他的农民生涯。不久他娘病了，福贵去城里找医生，却碰上了国民党军队被抓去当壮丁，一走就是两年，经历了生死直到被解放军俘虏并释放了。回到家，他娘已经死了，女儿也在一次高烧后成了聋哑人，福贵后来经历了新中国成立后的一系列大事件，土地改革、人民公社、大炼钢铁、三年饥荒、文化大革命等，这段日子里，儿子给别人输血，抽血过量而死，女儿嫁了人，产后大出血而死，随后媳妇也病死了。剩下福贵和女婿还有外孙，三代人相依为命生活了几年，女婿在工地事故中死了，之后外孙也意外撑死了。</p><p>其实一句话就是，都死了。可能这就是为什么江湖上流传的这个书很压抑的原因吧，但事实上，看完书的人不会觉得压抑而是平淡的跟着福贵重述了他的一生。余老先生按照第一人称来讲故事的精妙就在于此，福贵艰难而平静地过着每一天，对于所有的灾难不是控诉，他也无处控诉，他只能接受，因为不管谁死，他都得继续活着，在最后，他觉得自己无论什么时候离开这个世界，都不会有牵挂——在这种日子里他还能看出这么一丝幸运之处。</p><p>人生没有意义，谁都会离开这个世界，这个道理是爷爷奶奶相继离开这个世界我懂得的，活着的每一天经历的东西就是人生获得的东西，活着本身就是人生，无论好坏。</p><p>现在环境变了，我们追求的东西太多太复杂了，人们争夺一生最终两手空空，但你我即使明白这个道理，也没办法停下来。不过我要学习的是能够平静地面对这个世界，一切的一切，发生即存在，接受它，然后继续做我该做的事，想做的事，继续活着。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;拖着这篇读书笔记已经一周了，读这本书都没有用了一周时间，惭愧。《活着》一定是我读起来最痛快，丝毫不想停下来的一本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;余华先生和《活着》都盛名在外，在印象里都说这本书很压抑，尤其上一版是黑色的封皮。我买了最新版，封皮是白色的泼墨画，给我的初印象和上一版比真是好太多了，整本书读完的心境就觉得，白色更合适，黑色不好。最初翻开这本书，没有目录，些许有点压力，怕自己读着会中断了。结果，不止不会中断，可以说是读的最快的一本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书是讲了一个故事，主人公“福贵”以第一人称讲述了他的一生。一本书装下了他的一生，厚重而丰满。福贵是个既没有福气，也没有贵气的人。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《浪潮之巅-第三版》</title>
    <link href="http://example.com/2022/09/05/%E3%80%8A%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B9%8B%E5%B7%85-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%89%88%E3%80%8B/"/>
    <id>http://example.com/2022/09/05/%E3%80%8A%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B9%8B%E5%B7%85-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%89%88%E3%80%8B/</id>
    <published>2022-09-05T07:51:45.000Z</published>
    <updated>2022-09-05T09:50:29.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大学时期正是中国IT浪潮最为猛烈的时候，身边哥哥姐姐们都投身计算机行业，而当年正在读计算机双学位且准备考计算机研究生的我，心里暗暗觉得得紧跟时代潮流，毕竟未来大概率就这条路了。于是一口气买了吴军老师的《浪潮之巅》（第三版）上下册和《数字之美》。《数字之美》应该读完了，是正在学数据结构的时候，非常合适，感觉有点难又有点熟悉，但五年过去了，内容也差不多都忘记了。而《浪潮之巅》好像当时卡在了第一二章，后来就吃灰了。</p><p>最近三个月把这两本书看完了，中间有很多触动的地方，上册的一些公司因为不太熟悉，印象不太深刻，读起来也有点艰难。最触动的几个企业还是Google、微软和苹果吧，然后对“企业的基因论”、“科技和技术是决定性论”以及“商业模式的重要性”等理论非常叹服。</p><span id="more"></span><p>书中主要写的是美国的企业，确实在世界的IT浪潮中，美国公司的起起伏伏带动着全世界的流向。在最后一章“下一个Google”中提到中国的企业，在改变人们生活这方面来看，阿里巴巴真的做了很多，想象一下小时候没有淘宝没有菜鸟裹裹没有支付宝的日子，我们这一代人好像和中国的互联网是一起长大的，所以有一种怀疑，是不是每个人的长大都会伴随着这种科技的变化，对于我们而言，确实帮助大家更早地更快地意识到科技的力量，知识的能量，很感谢这个时代。</p><p>那么下个Google在哪里，看了几个方向，医药和农业虽然很棒但是作为重大的体系，如果想像哈尔的移动城堡那么轻便，我觉得得像哈尔一样拥有魔法，应该时间会很久。我很惭愧在科研的路上敷衍了事，却又万分崇拜那些科研水平极强的人，崇拜科学家。现在依然选择了大数据和AI方向，希望日后再买新版撤读的时候能够和自己的工作内容结合，更加深入的理解每个公司的沉浮。</p><p>依然觉得真正创新的力量是世界上最动人最伟大的力量！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;大学时期正是中国IT浪潮最为猛烈的时候，身边哥哥姐姐们都投身计算机行业，而当年正在读计算机双学位且准备考计算机研究生的我，心里暗暗觉得得紧跟时代潮流，毕竟未来大概率就这条路了。于是一口气买了吴军老师的《浪潮之巅》（第三版）上下册和《数字之美》。《数字之美》应该读完了，是正在学数据结构的时候，非常合适，感觉有点难又有点熟悉，但五年过去了，内容也差不多都忘记了。而《浪潮之巅》好像当时卡在了第一二章，后来就吃灰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近三个月把这两本书看完了，中间有很多触动的地方，上册的一些公司因为不太熟悉，印象不太深刻，读起来也有点艰难。最触动的几个企业还是Google、微软和苹果吧，然后对“企业的基因论”、“科技和技术是决定性论”以及“商业模式的重要性”等理论非常叹服。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《山月记》</title>
    <link href="http://example.com/2022/09/02/%E3%80%8A%E5%B1%B1%E6%9C%88%E8%AE%B0%E3%80%8B/"/>
    <id>http://example.com/2022/09/02/%E3%80%8A%E5%B1%B1%E6%9C%88%E8%AE%B0%E3%80%8B/</id>
    <published>2022-09-02T14:43:01.000Z</published>
    <updated>2022-09-05T09:49:48.865Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>如果你也焦虑，一定要读《山月记》！</p></blockquote><h1 id="序"><a href="#序" class="headerlink" title="序"></a>序</h1><p>在我喜欢的UP主推荐下，8月份购入了一批书籍，不知怎的，今年以来对于阅读这件事，越来越着迷，应该是长大了，当人们从心底开始认可某件事的意义并开始刻意坚持的时候，将会感受到喜悦满足，既是为这件事，也是为自己。</p><p>这批书里首先毫不犹豫地拆开了《山月记》，肤浅地说，我是被书的封面所吸引的。买了李默默译的版本，封面黑色和灰色作底，配上金色的日语和月亮，就很神秘。作为短篇小说集，这本书是很好读的，因为每篇之间彼此独立，读起来没有太大的压力，而且前面几篇都很短，在一段有限的并不冗长的时间里完全沉迷于一个故事，代入故事中的角色，甚至还能感受到共鸣的时候，是特别美好的一件事。</p><p>印象最深的几篇：《李陵》、《山月记》、《弟子》、《悟净出世》、《悟净叹异》。一定要再多翻看几次。</p><span id="more"></span><h1 id="《李陵》"><a href="#《李陵》" class="headerlink" title="《李陵》"></a>《李陵》</h1><p>读完全书，译后记提到《李陵》开篇中描述秋天的那段话，我觉得很美：</p><blockquote><p>尚是秋天，而北地的苜蓿已经枯萎，榆树和杞柳的叶子也已凋零殆尽。不用说落叶，除却宿营地近旁，甚至连树木都难以见到。砂砾，岩石，河滩，干涸的河床，四野一片荒凉景象。目之所及，荒无人烟，偶有访客，也不过是旷野里觅水的羚羊。远山高耸，直插秋日的苍穹，山巅之上，雁群向南急急而去。</p></blockquote><p>这段话在整本的书的开篇和结尾，一次次让鲜活的李陵在我面前浮现。李陵，司马迁，苏武三个人性格鲜明。李陵征战沙场，被俘掳到胡人领地，汉一次次地误解李陵，整个朝堂只有司马迁为其辩解却遭宫刑，之后的人生，可以说就是一个写书机器了，真正的司马迁已经死了。之后朝廷还处死了李陵一族。</p><p>李陵面对厚待他的胡人和故国一族遭戮，他的纠结痛苦，情绪转变描写的细致入微。当同被抓来匈奴的苏武登场后，苏武坚定地心向汉朝，这种即使家破人亡，无人理解也选择“不背叛”的态度让李陵痛受打击。</p><blockquote><p>至于他也并未觉得自己过去做错了，但这里却有一个叫苏武的人，他那样堂堂正正，使李陵本无可厚非的过去显得耻辱，并且他的事迹就要彰显于天下了。这个事实深深地刺激了李陵。他陷入了极度的恐惧——自己这百爪挠心般优柔寡断的情绪，难道不是在羡慕苏武吗？</p></blockquote><p>李陵的结局看得着实让人内心郁郁不快，李陵的纠结不在于是否降胡，而在于找不到自己的位置，更找不到心里的支柱和力量了，心酸。</p><blockquote><p>径万里兮度沙幕，为君将兮奋匈奴。路穷绝兮矢刃催，士众灭兮名已隤。老母已死，虽欲报恩将安归。</p></blockquote><h1 id="《山月记》"><a href="#《山月记》" class="headerlink" title="《山月记》"></a>《山月记》</h1><p>山月记作为本书同名的小说，应该是传播最广的一文，其中流传最广，是下面这段：</p><blockquote><p>我惧怕自己不是美玉，因而刻意不去刻苦打磨；我又对自己会成为美玉尚存半分希望，因而也无法庸庸碌碌地与瓦砾为伍。我渐渐远离俗世，疏远世人，结果，愤懑、羞惭和怨恨渐渐滋长了我内心怯懦的自尊。每个人都是驯兽者，而各自的性情，便是那猛兽。</p></blockquote><p>深有共鸣！我是真的有过这样的想法，最后总结自己只是懦弱罢了，逃避而已，典型的能力够不上野心。害怕自己被心中的猛兽所困，那怎么解呢？最后只看到李徽化身为虎，悔不当初。</p><blockquote><p>“如今想来，我将自己那点有限的才能也白白荒废了。人生一事不为则嫌长，有所作为则恨短。我只在口头卖弄这些警句，而实际上却怕暴露才能不足，除了自卑恐惧和不愿刻苦的怠惰外，一无所有。不知有多少人，资质平庸，远不及我，但凭借专心钻研，成为堂堂的诗人。”</p></blockquote><p>我想，从接受自己开始吧，接受自己的平凡，做一个谦卑的瓦砾，承认自己是块美玉，寻找合适的位置去发光，要坚定的相信，我可以。</p><h1 id="《弟子》"><a href="#《弟子》" class="headerlink" title="《弟子》"></a>《弟子》</h1><p>这是孔子和他的弟子子路的故事。</p><p>子路性格莽撞痛快，讨厌虚头八脑的东西，一生只做实实在在的事。他崇拜孔子，别人说孔子坏话，他就武力解决。孔子告诉子路要以理服人，子路说我控制不住。孔子周游列国，寻求伯乐，屡屡受挫，却始终心怀希望。子路问他为什么这么落魄还这么怡然自得，孔子始终谦卑地告诉他不要骄傲。孔子像个圣人，他不在乎外界的声音，坚定地做自己，做道德标准要求的，做正确的决定，成为后人的榜样。子路是个凡人，但孔子放任他理解他尊重他，因为子路也在坚定地做自己，这也是为何二人如此投缘，连孔子都无法改变的人，外界就更无法左右他了。</p><p>子路是这本书里我非常欣赏的人。他始终都可以做自己想做的事情，他不圆滑，每一件事都做得铿锵有力，万分笃定，好潇洒。子路的结局也如英雄一般有骨气。他奉卫国孔悝为家主，孔悝遇难，其他人都觉得救不了便走了，而子路如同多年前跟随孔子时坚定地保护孔子一样，也坚定地冲上前去营救孔悝，子路就这样死去。但他一生一定都很幸福，因为他一直在做他想做的事，做他认为有意义的事。</p><blockquote><p>鲜血四溅，子路倒了下去，冠帽落在地上。倒下的子路努力伸出手，够到冠帽，郑重地将其戴在头上，利落地将缨带系好一个结。在敌人的刀刃之下，全身浴血的子路用尽生命最后一丝力气高喊道：“看啊！君子者，正冠而死也！”</p></blockquote><blockquote><p>子路曰：“君子死，冠不免。”结缨而死。——《左传·哀公十五年》</p></blockquote><p>何其壮哉！</p><h1 id="悟净二则"><a href="#悟净二则" class="headerlink" title="悟净二则"></a>悟净二则</h1><h2 id="《悟净出世》"><a href="#《悟净出世》" class="headerlink" title="《悟净出世》"></a>《悟净出世》</h2><p>沙僧日常疑惑：“我是谁？我在哪？我为什么要活着？”。他深受这些问题的困扰，决定上路寻找各路形形色色奇奇怪怪的大师为他解惑。好多奇怪的答案啊，我一时都想不起来了，记得有的大师是为了享乐和满足欲望，有的大师则说“人生毫无意义啊”，总之，他依旧疑惑。</p><p>最后遇到叫做“女偊氏”的妖给他讲了两个故事：<br>从前有一个神通广大的魔物，无所不知，既能追溯既往之事，还可推知将来之事。但有个困惑，自己悉数遇见的整个世界的事物，为什么会发生呢？为什么草是绿色的？为什么万物是这样的？这些问题折磨着他最终悲惨地死去了。</p><p>另一位小妖精总说自己是为了寻找某种微小的光芒刺眼的东西而生，即使谁都不知道那是什么，但小妖精始终热忱地寻找着，虽然最后未找到，但小妖精的一生事极幸福的。</p><p>那么意思就是：不要事事都沉浸在意识的毒汁之中，整天想些没用的，不如去追求些什么来的幸福。</p><p>女偊氏说了一段旋涡的话，我感觉很受用，人生不能做旁观者，要做参与者。</p><blockquote><p>“溪流流至断崖附近，一度徘徊，成为旋涡，尔后成为瀑布飞流直下。悟净啊，你如今离那旋涡一步之遥，于此踌躇不前。倘若上前一部卷入旋涡，坠入深渊只在瞬息之间。途中没有工夫思索、反省、玩味。懦弱的悟净啊，你一边怀着恐惧和同情观望着卷入旋涡坠落下去的人，一边踌躇着自己是否也要不顾一切地飞身跳入。你明明甚至自己早晚必会坠入谷底，你明明知道如果不卷入旋涡，你也绝不会幸福。即便如此，你仍恋恋不舍不肯离开旁观者的位置吗？愚笨的悟净啊，你不知道吗？在可怕的生之旋涡中挣扎的人，其实完全不像看到的那样不幸，至少比将信将疑的旁观者要幸福许多倍。”</p></blockquote><p>这个事儿我之前也想过，高中那会特别爱思考“人生的意义”，彼此讨论，想要有个自洽的逻辑说服别人，但最后往往连自己这关都过不了。这些年忙碌起来，做了一些选择，甚至是改变人生轨迹的，也目睹了逼近死亡到死亡的过程，现在已经不会再问“人生的意义”这种问题了，不想逼自己计划自己的整个人生，也不想让自己因为最后就是一堆灰而放弃活着的力量。和自己的每一个选择、每一个结果和解，局部最优，顺其自然。</p><h2 id="《悟净叹异》"><a href="#《悟净叹异》" class="headerlink" title="《悟净叹异》"></a>《悟净叹异》</h2><p>沙僧很累，睡梦中托塔天王的二太子告诉他，今年秋天，有三位僧人自东向西渡过这流沙河，他们是玄奘法师和他的两位弟子，你和他们一起去吧，向他们多学习。果然，秋天的时候，遇到了大唐的玄奘法师，开始了西游，一路上观察着他的同伴们。</p><p>悟空是个行干派的天才，是天真无邪的。聪明的悟空一眼就能识破任何事情的性质和本质，他超级自信，对自己坦诚，听了他的话，就会自然而然地相信他，只要靠近他，自己也会充满自信。他是火种，世界是为他准备的柴。世界存在，就是为了被他点燃。困难和厄运对于悟空来说，是助燃剂，让他更有力量和冲劲，反而平安无事时，他是颓靡不振的。三藏法师是个弱小的人，在遇到困难的时候，他不会在外界寻找破解的力量，而是从内在寻找，让自己内心你做好一切准备，无论发生任何事，都不会焦虑着急，都能诚然接受。而八戒就是一个享乐主义了，他在取经在学习对永恒事物的认识，接受现实的勇气。</p><blockquote><p>（悟空和唐三藏）二人之间虽有天差地别，却有唯一的共通点，就是他们在生存方式上，都会将付出当作一种必然，认为这种必然是完美的，甚至将这必然看作自由。</p></blockquote><blockquote><p>看到孙行者的行动，我也不由得思考：“熊熊燃烧的火焰，并不知道自己正在燃烧。以为自己正在燃烧，那就是尚未真正燃烧。”看到悟空的豁达无羁，我常常想：“所谓自由的行为，是内在成熟到不得不这样的地步，从而自然而然呈现在外的行为。”</p></blockquote><p>悟净，夜晚一个人醒着，寂寞着困惑着，望着星辰，他突然明白了师父澄澈而孤寂的眼眸是在注视着永恒。</p><blockquote><p>万物终有寂灭之时，而在那之前，睿智、爱情，如花般惹人怜爱地绽放，师父不正是以绵长而悲悯的目光，注视着这种种美好吗？</p></blockquote><p>希望悟净越来越好，越来越幸福！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果你也焦虑，一定要读《山月记》！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&quot;序&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#序&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;序&quot;&gt;&lt;/a&gt;序&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;在我喜欢的UP主推荐下，8月份购入了一批书籍，不知怎的，今年以来对于阅读这件事，越来越着迷，应该是长大了，当人们从心底开始认可某件事的意义并开始刻意坚持的时候，将会感受到喜悦满足，既是为这件事，也是为自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这批书里首先毫不犹豫地拆开了《山月记》，肤浅地说，我是被书的封面所吸引的。买了李默默译的版本，封面黑色和灰色作底，配上金色的日语和月亮，就很神秘。作为短篇小说集，这本书是很好读的，因为每篇之间彼此独立，读起来没有太大的压力，而且前面几篇都很短，在一段有限的并不冗长的时间里完全沉迷于一个故事，代入故事中的角色，甚至还能感受到共鸣的时候，是特别美好的一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印象最深的几篇：《李陵》、《山月记》、《弟子》、《悟净出世》、《悟净叹异》。一定要再多翻看几次。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Blog诞生</title>
    <link href="http://example.com/2022/09/01/First%20note/"/>
    <id>http://example.com/2022/09/01/First%20note/</id>
    <published>2022-09-01T14:22:22.000Z</published>
    <updated>2022-09-05T09:53:32.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Aloha，JQ的近期：</p><p>举个栗子——就好像那段双学位时期，数据结构默认你会C语言了，而自己一边自学着C语言，一边上数据结构。近期应该更糟一点。</p><p>最近沉迷读书，沉迷音乐，沉迷小宇宙，今天搭建起了这个个人网站写博客，开心极了，这种欢愉已经完全覆盖了我的烦恼。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Aloha，JQ的近期：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个栗子——就好像那段双学位时期，数据结构默认你会C语言了，而自己一边自学着C语言，一边上数据结构。近期应该更糟一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近沉迷读书，沉迷音乐，沉迷小宇宙，今天搭建起了这个个人网站写博客，开心极了，这种欢愉已经完全覆盖了</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="情绪随记" scheme="http://example.com/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
